\begin{figure}[here]
\rotatebox{90}{
\begin{forest}
  for tree={
    child anchor=west,
    parent anchor=east,
    grow'=east,
  %minimum size=1cm,%new possibility
  %text width=4cm,%
    %draw,
    anchor=west,
    %edge path={
    %  \noexpand\path[\forestoption{edge}]
    %    (.child anchor) -| +(-5pt,0) -- +(-5pt,0) |-
    %    (!u.parent anchor)\forestoption{edge label};
    %},
  }
[Ajanilmaukset
    [Potentiaalisesti kalendaariset, text width=3cm
        [Jako positionaalisuuden mukaan, text width=4cm
            [Positionaaliset
                [\small{\emph{Maanantaina, koko huhtikuun, aamulla}}, text width=4cm,  edge=dotted, l=4cm]
                ]
            [Ei-positionaaliset
                [\small{\emph{Sinä vuonna, kaksi tuntia}}, text width=4cm,edge=dotted, l=4cm]
                ]
            ]
%        [Jako definiittisyyden mukaan, text width=4cm
%            [Definiittiset
%                [\small{\emph{minuutin, maaliskuussa}}, text width=4cm,edge=dotted, l=4cm]
%            ]
%            [indefiniittiset
%                [\small{\emph{aamulla, koko syksyn}}, text width=4cm, edge=dotted, l=4cm]
%                ]
%            ]
        [Jako semanttisiin ryhmiin
            [Alun perin luonnon sykleihin perustuneet, text width=3.4cm
                [\small{\emph{vuosi, kuukausi, päivä}}, text width=4cm, edge=dotted, l=0.5cm]
                ]
            [Edelleen johdetut
                [\small{\emph{minuutissa, viikon kuluttua}}, text width=4cm, edge=dotted, l=4cm]
                ]
            [Juhlapäivät
                [\small{\emph{jouluna, juhannuksen jälkeen}}, text width=4cm, edge=dotted, l=4cm]
                ]
            ]
            [Puhehetkeä lähellä olevat päivät 
                [\small{\emph{eilen}}, text width=4cm,edge=dotted, l=4cm] 
                [\small{\emph{tänään}}, text width=4cm,edge=dotted, l=4cm] 
                [\small{\emph{huomenna}}, text width=4cm,edge=dotted, l=4cm] 
                ]
        ]
    [Ei-kalendaariset, text width=3cm
        [Indefiniittisesti aikaa kvantifioivat
                [\small{\emph{siihen aikaan, hetki sitten}}, text width=4cm, edge=dotted, l=8.6cm]
        ]
        [Adpositioilmaukset,
            [Objektiivinen kiintopiste
                [\small{\emph{ennen toista maailmansotaa}}, text width=4cm,edge=dotted, l=5cm]
                ]
            [Subjektiivinen kiintopiste
                [\small{\emph{ruoan jälkeen}}, text width=4cm, edge=dotted, l=5cm]
            ]
            ]
        [Adverbi- ja pronomini-ilmaukset
            %Itsenäiset & epäitsenäiset erikseen?
                [\small{\emph{joskus, silloin, jo, kauan}}, text width=4cm, edge=dotted, l=8.6cm]
        ]
        [Temporaaliset sivulauseet ja nominaalirakenteet, text width=4cm
                [\small{\emph{syötyämme menimme ulos, valvoin, kunnes silmissä sumeni}}, text width=4cm, edge=dotted, l=8.6cm]
        ]
        ]
]
\end{forest}
}
\caption{Ajanilmausten muodostustapaan perustuva taksonomia}
\label{fig:taksonomia1}
\end{figure}


\normalsize
